多名中西區候任區議員稱上任後先促政府追究警暴問題

多名中西區候任區議員稱上任後先促政府追究警暴問題

新一屆區議會任期明年1月1日開始，多名中西區無黨派的候任區議員表示，上任後會先提出動議，要求政府成立獨立調查委員會，追究警暴問題，以及討論催淚彈在社區引發的問題，要求有關部門官員出席。石塘咀候任區議員葉錦龍表示，民主派議員其中一個目標是提高區議會透明度，爭取增設直播系統，讓市民可以監察，亦會研究取消授權票。西營盤候任區議員黃永志就說，明白今次民主派大勝，主要原因是社會整體形勢影響，作為新人，會努力鞏固地區民情，建設社區。觀龍候任區議員梁晃維說，十分關注政府的明日大嶼計劃，認為連接堅尼地城及明日大嶼會在中西區引入額外的車流，令交通擠塞問題惡化，會在區議會中阻止相關議題通過。中西區15席中，民主派取得14席。中西區第一次會議預計在明年1月2日舉行。

2019-12-13 14:20:53 RTHK TG

推

再推

再三推

Push